香港獨立討論區

香港獨立 唯一出路

香港獨立呢句野每個人都覺得遙不可及
但事實係咪真係呢？
面對着中共一步一步威脅
面對着「五十年不變」
香港人係咪應該諗下自己嘅出路
大部份人都將香港獨立門檻睇得好高
係咪就代表我哋獨立唔到

希望今次可以借呢個平台俾大家討論下香港獨立呢個話題

以下係小弟嘅一啲學術分析

一：香港獨立可行性
二：永續基本法？
三：自治？
四：我哋仲差啲咩

希望比大家一啲資料參考
同埋討論內容
這呢個平台討論下香港獨立呢個議題

‘一鍵留名，請勿負評’

一，香港獨立可行性

每次提到香港獨立有啲人就會話香港獨立到咩自給自足到咩？
我自己嘅答案係 其實可以
以下係小弟一啲數據分析
以食、水、電丶庫房丶軍呢啲最大考慮因素作分析

食：
香港有八成米來自越南泰國
新界一直都有菜農提供本地菜可以只給自足
更加可以復興農業用先進科技引入本地農業
（新界同埋大嶼山已經有人做緊）
農業副產品可以改為台灣、北海道入口
肉方面中國供港豬肉只佔約44%
牛肉主要從巴西和美國進口（中國僅佔4%）
家禽方面大多美國和巴西的進口量（中國只佔全部0.17%）
水果美國入口為主 其次係中國同菲律賓
甚至如果你講到狗糧貓糧中國入口只有14%

不過都有啲係現階段中國入口為主
例如海鮮方面：活魚65%來自中國
但未計急凍、冷藏、經鹽醃的魚
就以三文魚為例 香港有九成來自挪威

水：香港水塘有394.345 百萬立方米既水
佔總容量67.29%
足足可以存活香港人大概10一個月
未計2023年完成既將軍澳海水化淡廠
而有學者指出
香港人可以用以色列嘅逆滲透海水化淡廠
只需四年建造就可以取代東江水

電：我哋根本冇想像中咁缺電
只有大約45%的電力均是來源自中國
重點係上面嘅廠大部份係香港人投資同擁有
加上馬六甲地區可以能源供應
所以電嘅問題根本冇咁大

庫房：我哋香港嘅庫房大約係一萬一千六百一十六億（約4,343億美元）
美國庫房係1,209億美元
香港庫房全球排第六（同其他國家比）
香港如果每年買少啲貴價東江水
同埋比少啲錢做啲垃圾工程好似高鐵咁
香港庫房一定夠用

軍事：最後大家最擔心嘅軍事方面
香港軍事冇錯現階段一定係不足
但可以有補救
例如國際援助
或者可以參考瑞士佢哋二戰面對德國嘅政策
佢哋軍事嘅防守以我俗稱為焦土嘅政策為主
目的係對方所耗損嘅兵力比自己多獲得嘅利益比較少
香港亦都可以採取呢種政策
只要香港維持到自己嘅地位
無論係經濟上國際關係上呢兩方面只要一直有一定地位
中國都唔會貿貿然進攻
就好似台灣咁
佢哋都會驚冇咗香港呢個搵錢機會
佢哋都會驚啲高官放咗喺香港嘅錢
佢哋都會驚國際批評

總括而言
如果你話物資香港唔夠
其實我哋仲有時間去做
仲有時間去起發電廠海水化淡廠
同埋唔好唔記得最重要嘅一點
只要一日有錢資源呢啲唔使怕冇
就好似新加坡咁

二，永續基本法？

咁有啲人話啦
香港而家咪好好地地
點解要搞獨立
就算有問題怕前途自決問題
永續基本法咪夠囉
有基本法都唔驚嘅

回應呢啲人我會講
用下呢個腦

相信呢幾個月仲有呢種諗法嘅人已經好少
香港嘅基本法已經名存實亡
唔講法治執法淪陷
中共對於民間深透都已經做得好多
有好多機構都淪為中共既傀儡

如果香港有一日都需要民主自由法治
中共必然唔係我哋相信嘅嘢
基本法亦都唔係我哋仲可以相信嘅嘢

要嘅係憲法
一個屬於香港人嘅憲法
一個屬於香港呢個民族嘅地方
一個國家

三，自治？

咁退後一步講啦
唔獨立啦
自治有冇得諗？

國際都有唔少自治嘅例子

首先講吓最成功自治既：奧籣
1929年芬蘭從俄國獨立
奧希望加入瑞典
後來國際聯盟介入
後來自治
經過30年後確立自治權力1920-1951
1991年先財政獨立
但呢個例子唔可以用嚟香港
因為一開始建立自治係強迫
二戰後佢哋想加入嘅係瑞典只不過被放棄
再加上宗主國芬蘭尊重地方文化法治傳統
呢個當然唔係我哋中共會比㗎啦

之後到諾福克島
佢本來係澳洲一個自治嘅地區
不過經歷左零八年金融海嘯之後
澳洲人民應為要加強對諾福克島管治
就係咁最後嗰張失去左只給自足嘅自治地位
由自治議會變咗一個地區委員會

再講自治嘅例子加泰隆尼亞
1933年加泰成立自治政府
1939年自治被取消丶禁用加泰語、打壓加泰民族
1978年重新建立自治區
2006年加泰舉行地區公投要求擴張自治權贊成比例為七成多
2010年西班牙政府拒絕公投結果
結果最後點大家都知啦
加泰人而家爭取緊獨立

總括嚟講
小弟認為自治根本係一個大話
佢可以俾你亦都可以隨時收返
始終如果香港自治最後都要聽中共頭
而中共根本唔會想放咁多權力落嚟
所以自治根本係一個大話
其實仲有其他例子例如南提洛咁
佢哋要用30幾年先爭取到一個所謂嘅自治
再要加上國家內憂外患同埋無數次和平示威甚至恐怖襲擊先可以爭取到自治
但反觀香港可以咩
係一個全世界數一數二極權嘅國家裏邊
一隻活係中國底下 人民真係可以自治咩
我哋仲要晒多幾多汗水力量時間？

四，我哋仲差啲咩

咁可能講咗咁多大家會諗我哋仲差啲咩

一，係民意
獨立自治好大程度上係基於人民選擇
獨立嘅基礎係香港人去真正管治香港
真正還政於民
民治民享民有
基於呢個基礎大多數人民贊成獨立先係第一步

二，準備
香港獨立係一個艱難嘅決定
我哋唔可以活係民粹主義下
我哋要真正諗點做
有咩可以做
適逢呢個階段
唔少建制派傳統泛民都開始諗緊參選立法會政綱同埋派咩人
作為本土派係咪應該諗下點樣嘅政綱先可以擴大高度自治以便日後香港人可以對獨立更容易決定

三，時機
明白香港獨立唔係一朝一夕嘅事
大家需要一個機會
可能係2047可能係支爆
但唔好忘記要隨時有準備
因為到咗嗰個時候就係決定嘅時候
唔好再做港式犬儒
到時就要表態
而依家亦都要準備
做足面對
因為香港前途大家都要面對

可以搵返民族黨（已滅）出嘅文宣同兩本《眾議》（唔知有無記錯名）出黎討論下

總結
香港獨立未必係聽日嘅事
但係香港人必須要討論嘅事
如果你話香港獨立好似扑嘢咁唔可以講出聲
我會答你有冇搵過SP 㗎
你搵SP唔講扑嘢講咩
香港人總要面對前途問題
面對立法會選舉面對中共一步一步威脅
香港人好應該係呢個時候準備
諗下有咩可以做討論下應該點做
如果下下將港獨講到條件無限高
唔好講港獨你溝女都冇可能啦
下下個標準講到天上有地下無
最後咩都唔會做到
希望大家這呢個平台好好討論下香港獨立呢個議題

肺炎造就支爆既最好時機
亦係香港真正脫離支那統治既唯一機會

獨立需要外國支持
Trump以錢行先既角度
我地要搵出外國覺得香港有利用價值既地方
無論係牽制中共，經濟貿易港等
再加以宣揚及加強香港獨有既優勢
增加外國商界及政界支持香港既機會

獨立亦需要自組政府
有號召力，有能力，有政治觸覺既人係必須
與其再係連燈號召上街，集會呢種發洩情緒而要損失手足既行動
不如以有能力之士組織政界，商界，市民呢三個層面(又會屌我講大台，雨傘既失敗係香港人唔夠團結，唔係大台啊)
例如派口罩事件，若果黃絲議員可以組織所有免費派口罩團體，收集資源再真正分派出去，就唔需要排幾個鐘都冇口罩
例如自產口罩問題，有能力既議員一早已經預視到口罩短缺，台灣三週達成半年既效率，只要有能力既議員一聲令下，無論金錢，廠房，物資，運輸，人力，我地都可以做到台灣既效率

歡迎指正

我相信肺炎係一個好時機
但呢個未必係脫離嘅最好機會

一，我哋未知道肺炎會去到咩程度
好講唔好聽 五六點就停嘅話
對中國支爆引發未必有咁大
但我相信呢個係一個好機會令香港人反思係咪應該獨立
認清呢個政府
認清中國政府
亦都係獨派叫人加入既一個好時機

二，係現階段我哋最需要嘅嘢係民意
無論係國際層面上
運作上 民意都係獨立嘅基礎
我哋要嘅事人民嘅支持
但現階段我哋可唔可以保證就算有公投
獨立嘅聲音係大多數？
區議會選舉泛民主派得六成
如果你話呢次事件多咗人支持泛民
相信當中獨派占嘅人數都唔太多
我相信唔少人對獨立都有卻步同誤解
而家呢個情況我相信辯稱誤解爭取民意
先係香港獨立要做嘅嘢

最基本一定要有一個團體or領袖帶先得

個人意見唔理客觀條件獨唔獨立到
獨立點都要有民意支持
最基本係民族既認同感同生活環境差
而事實上民族認同感雖然依半年多少少 但係其實係因為政府太廢唔識做show先咁樣 唔係心地裏對香港人有高認同感
當年08奧運個個個都我係中國人就見到根本香港身份認同感好搖擺
其次生活環境根本好難激發到d人話獨立
你諗吓邊個有錢佬會支持亂 香港人依家點差都生存到都唔會肯變
所以其實事實上好難 唔係叫口號就得 都唔係客觀條件夠就ok

完全同意
BTW, 民意方面如何解決藍絲/維穩機器？
始終黃藍六四比
所謂黃都未必支持獨
唔同要等藍廢老死哂先集到民意？

民族意識香港人一定有
咁多年香港人都會以香港人自居
而唔係叫自己做中國人
加上文字文化好多嘢香港人都係獨有

冇錯民意係問題
但每次討論到香港獨立黃嘅最主要問嘅嘢就係可行性
佢哋會問香港有冇能力只給自足
要得到佢哋支持首要就係教育佢哋咩港獨

冇話客觀條件夠就夠
相信唔少香港人都會相信而家要嘅係改變
咩都唔諗咩都唔做係沒有改變
相信自治相信基本法係沒有改變

我哋獨派認為係香港獨立唯一出路
要走呢條路 就要得到民意
就要得到教育 就要得到討論

所以要教育
黃既相信泛民唔相信獨立
大部份係因為佢哋覺得獨立唔可行
咁我哋就要從呢度着手
教育佢哋
比佢哋知道咩叫獨立
討論下呢個係咪真係唯一出路

六四比經過肺炎
過多幾年年輕一輩又成長左
唔一定再係六四比
黃既都有可能會增加
獨亦都有可能會增加

推！

問題係民族意識只係停留係香港同中國人既身份冇衝突
即使佢地覺得自己係香港人
都未夠影響到佢地支持獨立
唯一方法我認同你講既教育
但係係指滲透入學校教育入面先有機
但係難聽d講會變洗腦 睇你覺得worth 唔 worth
而依家依一代都冇可能會影響到佢地支持獨立
好難搵到誘因比依家既香港人
即使你話大陸點點點 始終未影響到
始終我覺得獨立係碼要爭取二十年以上獨立
所以一定要有班人keep住做

LM

以前都覺香港獨立未係時候
但諗深一層真係唔係等到無自由先黎爭取
面對而加咁既正苦 香港好快變中國 根本無退路 香港獨立 唯一出路 香港有獨立既本錢 但真係好需要香港人既團結 先可以做度 獨立真係唔係一朝一夕既事 要時間準備 要令更多人支持香港獨立 今次武漢肺炎都開始令藍轉黃 已經係好開始 多個朋友好過多個敵人🤝
好多黃既人話要focus落五大訴求 當然五大訴求 缺一不可 我地講左八個月 有邊樣做度？唔係因為我地放棄 好多方法我地都試過 個問題係個正苦唔聽唔解決唔面對唔處理 無論我地幾激進幾和平 佢都只會譴責 正苦根本係中共既傀儡 你反佢 緊係唔會比你哋得逞啦 只有獨立左香港 先唔會再被中共控制 先可以救手足 有民選政府 有自由 唔會做疫區 先可以褒底見
而加多謝黨肺炎 無得抗爭 襯呢個時間好好討論下 了解下 唔好冇左團火

唯一現實可能性：支爆 各省獨立 香港警察打贏駐港解放軍

放眼國際
點解一定要係軍事獨立？
近有加泰遠至瑞士法國
冇一個係有大型武裝軍先可以獨立
同埋用香港警察？

香港警察？你都係睇少啲CCTVB啦

要計個大環境
如果係ww3 香港會俾戰勝國搶走 美國佬贏既可能會照抄日本俾你獨
但只係支爆 咁就冇人會插手 廣東省政權一定收服返你香港
香港獨立最大既難處係果班駐港解放軍
至於點解係警察 你都知香港人垃圾 有咩事走先邊夠打
港警守得住既話真係獨立 不過係軍政府 香港人點計都係做賤民

唯一可能性黎 就係話緊你聽低到唔可以再低
我夠知黑警有槍都會投降啦
咁唔通香港人反抗個勝率會高d咩 有錢既飛走 冇錢既做順民
支爆都冇用 準備做大灣區人好過

我就咁睇
一，點解一定要滲透到學校先做到
你香港人呢個身份認同
以你中學幼稚園小學深透左你15年有多
會唔會令你愛國？

二，如果你話誘因
我會答你香港獨立唯一出路
如果香港人真係要民主自由
唔想再要中共統治唔想要垃圾政府
香港獨立就係唯一出路
要教育唔係教育佢哋要愛護呢個民族
要嘅係說服佢哋香港獨立先係出路
基本法丶自治點解唔work 我上面都講過

三，民族係建國嘅一個要素唔代表我哋要鞏固佢
我哋要維繫嘅係民治民主
要做嘅係一個民治民享民有嘅社會
鞏固嘅係國家憲法
一套可以保障人民嘅憲法
唔需要鼓吹民族主義
香港係一個多元化地區
鼓吹傳統鼓吹所謂華夏文化根本冇用
要比人哋知道嘅只不過係我哋嘅獨特性我哋嘅本土性

但我同意你講係需要時間去做
所以而家就要開始傾

真
好希望大家係呢段時間好好討論香港獨立呢個空間
令更多人了解
俾大家知道呢條出路

軍事方面我上面有講
加上短期可以有國際援助
香港唔係冇得打

而popo點睇都係中共嘅人
獨立點會係佢哋幫

冇人幫一定獨唔到呢個大家都心知肚明 但國際唔係一定要幫你
佢一幫係有排幫 你痴住個深圳上面個政權日日郁你都唔得掂
popo果度我係講緊中國大亂你想趁勢獨立唯一可能就係呢班友想自己掌權走去郁駐港老解同守邊境 但最後俾上面政權收編可能性大我都知 但你都要諗如果鬼佬想幫你 一樣要對付呢班人

國際援助唔代表一定要係軍事
國際壓力都係壓力
國際制裁都係制裁

南蒂羅爾可以脫離意大利加入奧地利
當年都係因為羅馬內外受壓
先可以走出意大利統治

第二係解放軍會唔會落嚟
其實呢個問題就好似台灣咁
點解佢一直唔收返台
原因有幾個
第一佢驚柒佢怕羞返好長時間
第二佢收返都管治唔到 文化又好政治又好全部都有衝突
第三晒兵力但係冇乜經濟效益 畢竟台灣對內地商業往來都唔少
第四國際制裁 唔同國家都會軟硬兼施制裁或者譴責中國

以上呢幾點同香港其實一樣
更何況香港係中國一個好賺錢嘅地方
試問一個咁識玩嘅政府會唔會破壞一個咁賺到錢嘅地方

中共不嬲唔識玩 你見香港一副好牌都俾佢玩爛
不過只能夠講討論到呢度就算 好難估會之後發生咩事
都係老撚土儲下身份認同 自給自足等機會到

同意
所以現階段至少要準備自治嘅本錢
無論係立法會 甚至民間團體（文化藝術經濟方面）
蓄勢待發 至少人民可以選擇獨唔獨立
當有機會就可以利用機會獨立

現家好多人都覺得香港咁細獨立唔到
無咗支那香港經濟會冧
如果他日攪獨立公投
一定要喺公投前教育好呢班人
因為公投只有一次
唔可以輸

如果水塘滿就可以頂住
但遇到乾旱日子未必頂到10個月
所以水塘唔可靠
唔知一間海水化淡供唔供應到全香港人
如果唔得要盡快動工起多一間

電方面支那可能用外交賤招打壓唔俾馬六甲供電
要諗定其他辦法

軍隊方面可以俾美國起個軍事基地(好似沖繩菲律賓嗰啲)
然後自己訓練軍隊

經濟方面要諗吓香港點樣可以喺無支那影響下維持到現有GDP
無可否認而家好多外資因為支那無法治先喺香港設立辦事處
點樣可以令佢地留低
點樣用香港完善法律優勢 咁吸引外資嚟儲錢及投資
要發展多元化產業先可以令經濟更健康
要同各國傾free trade
尤其美國免稅及高科技優惠
如果美國唔承認香港獨立可能會無咗優惠

逼到而幾步 對家一定軍事

唔知點解無人理我啦
Tbh乜嘢糧水軍事呢啲好表層嘅嘢，2015-16討論過晒
拎返民族黨（已滅）啲文宣改下就得
只係差在文宣真係唔夠，common sense is not common

民族主義作為抗中、反殖、奪回主權嘅武器，係對我哋好重要，亦好能夠凝聚到我哋
香港民族係呢場運動中已經誔生，已經唔再係停留喺建構階段，香港人唔單單只係社群，唔單單只係一個身份
正如杜生會公開用「香港民族」，已經得到幾廣泛嘅認同

而「民族」本身就有政治嘅含意（民族自治、民族自決嗰啲）
民族唔係op所講咁輕嘅嘢，而係抵抗中共官方民族主義，令香港人有主權意識嘅武器

應該描繪香港民族為主體嘅政治實體應該係點樣，托闊香港人嘅想像
而唔係只係停留「普選特首」就夠
不過都係好無力咁，「提高民族意識」，又或者被屌做「鍵國」

不過唔好睇少論述結合行動嘅能量
當日講香港獨立係比人笑，今人無人可以睇小香港獨立嘅可能

有興趣可以睇下吳叡人老師講反送中呢場運動嘅幾篇文，梳理得好清晰，好值得睇

首先，第一步亦都係而家最適合做嘅，就係宣傳呢個概念先。
我嘅諗法係，要獨立就必先要有主權，即係不斷咁宣傳香港民族或者香港人呢個概念，要人人唔再講大陸人只講中國人。
唔再講番鄉下只講去中國。
即係大力宣傳概念上嘅港中區隔。
好簡單嘅做法只要平時喺日常生活IG或者同真人講嘢都多啲咁表達出對中國嘅不滿，在加以描述只有香港擁有主權先至能夠改變現象。

所有都不欠，只欠流血既準備同決心

多謝post文 以下回應係個人同幾位美國手足之前討論結果
一：香港獨立可行性
其實香港有齊一個國家嘅條件 軍隊/警察實質無大分別 要睇嘅係香港本身優勢來自於地緣政治 即係中西經濟橋樑 中間搵著數 但只要西方斷纜或者中國正式變成民主社會(包括滅共) 此優勢就相應消失 可能呢個巨輪已經開始轉緊 香港獨立更加會成為一個加速轉變嘅主要誘因 所以係咪獨立就要先由港人核心利益出發 評估下有幾多香港人有能力/意願接受經濟轉營 之後再諗有無方法推翻港共政府同埋中共打壓嘅問題

我地認為獨立議題嘅產生來自於脫離中共暴政 除此之外仲有咩利益係值得探討 例如係咪換來更好民生? 好多人感嘆政府打壓 勇武俾人捉哂令運動規模變細 我地認為其實原因並唔係咁 而係因為人權法通過後有部分人嘅利益已經基本上得到保障 只想維持現狀所以唔再出黎/支持 而家仍然抗爭嘅人主要係兩類 一係未爭取到屬於佢地嘅利益/保障 二係因為公義 所以獨立係咪可行 就要衡量獨立是否能夠利多於弊/更加成就到大多數人利益 包括非香港人(海外/內地) 當利益有衝突 就要睇邊個有能力取得話事權

二：永續基本法？
基本法本來就係有缺憾嘅法律 人大釋法根本係笑話 法律只有建基係民主社會 由人民共同立法守法先有其意義 否則只係權貴工具

三：自治？
自治或獨立都好 首要條件係人民能夠自己建立同保衛生活 其實道理好簡單 假設今日香港核爆 除左香港人之外咩都無哂 香港人係咪可以靠自己力量重新建立一切? 即使事實係未必所有野重頭黎過 但一定要有好多人有咁樣嘅覺悟同能力 先會有推動力去主動改變現狀

四：我哋仲差啲咩
1. 民主根基
其實香港一直都係講自由 你有你跑馬 我有我跳舞 大家互不干犯 但自由係由他人俾你 而反送中就係一個自由被剝奪嘅最佳例子 民主剛好相反 係由人民內心出發 大家討論磨合 投票決定每一個結果 即使唔合你意 都要一齊遵守 有幸今次區選係見證香港民主嘅好開始 至於實踐至選舉以外 透過部分人共同民間投票訂立法律以上嘅約章 如每人每月都要為區議員做最少一次義工等 再逐部擴大規模同力量 除此之外就係民間意見投票 例如林奠是否應該落台 將主流意見量化為數字 先可以清晰俾所有人睇到 同埋消除一切分化誤導

2. 防禦及反抗嘅能力同準備
港人經過長期安逸 好多野只要自己認為有道理 就可以靠把口同keyboard搞掂 正如和理非思維係抗爭運動中會變成自我捆綁/矮化 而港共黑警正正就係打醒返好多香港人 要和平就要先有力量 所以勇武大方向係正確 但係準備方面未足夠 亦有好多人係為左保護其他無準備嘅人而白白犧牲

今次疫情除左係對中共打擊之外 亦係俾時間港人重新思考點樣有效對抗港共警暴 分階段逐步提升自我保護意識 裝備 再認真檢討目的及方法
一次俾人打 可以係意料之外
兩次俾人打 可以係未準備好
三次俾人打 只可以話你係懦夫

3. 運用國際力量
香港係國際城市 亦係中國大陸裡面唯一被認為係有民主制度之地 之前所做嘅一切的確喚醒左世界對香港同大陸問題嘅關注 好好運用會對整場運動有關鍵影響 而家林奠唔封關 正正就將香港污名化 變成同大陸一樣 有d人對香港嘅同情以及支持就被轉移走 所以香港除左遊行之外 仍然要用更多唔同方法繼續抗爭 攞返國際焦點 並建立更多聯繫 只要世界繼續認為香港係屬於民主陣營 香港人都仲有希望勝利

憲法，暫定國旗，國歌已經準備好

有憲法係好事 但重點係先有足夠力量支持 搞到具認受性投票同基本武力先有機會講以後

我覺得依家應該將樓主一開頭講果D野傳開去 等啲港豬思想進化

水塘方面就好似我上面所提到如果引入印度嘅技術一定解決得到
經濟方面未必要放得條線咁高
獨立一開始一定會有經濟動盪
如果一定要guaranteed經濟唔會受到影響根本天方夜譚
但係支那其實一定唔會放棄同香港嘅經濟往來
因為佢喺香港賺到好多錢
有好多公司都係香港搵錢
所以商業方面唔使咁擔心
但係唔好諗到一定唔會影響囉

推

好簡單一個概念姐
如果最後係武力鎭壓香港一定會破壞香港經濟
亦即係會破壞左自己一個好大嘅經濟來源
只要一日香港有經濟地位 佢都唔會咁蠢破壞佢
唔少中共嘅官都有放錢喺香港
就好似瑞士咁當年點解德國唔搞佢都係同樣原理

憲法係咪真係準備好？
其實好多佢只不過係基本法搬過嚟

Agree

一邊就佢地自己條命膽權力 一邊經濟？而家爆到豬頭咁都照唔封關就知 武力鎮壓係必然 醫護罷工都出車放係到
近排天水圍 美孚都見到 咩理由都好武管左先 唔好幻想唔洗流血 係無可能

基本法同基本法起草委員會根本由頭到尾都冇香港人嘅民意授權，係唔受承認嘅所為「憲法」

當年嘅香港革新會（滙點，民主黨前身）所做嘅民調有8成幾係想留英國，9%不知道，得4%係同意主權比翻支那，根本當年所講嘅民主回歸中國就唔成立，真係有民主意識個啲97前後移民潮走得就走，跟住支那海量嘅新移民，形成咗大量愛國嘅「香港人」。
可行性由民族黨，本民前個陣已經講緊，食啊水啊呢啲講到口臭，可行性方面樓主都講得好清晰呢邊唔補充，我想講嘅係香港人嘅民族意識，身分認同好唔夠強烈同堅定，往往唔係透過本身對個個地方嘅認識了解，而永遠都係一啲外在因素令佢哋有突然嘅身份認同，0幾年北京奧運如是，反送中如是，簡單一句就係懶，存在思考惰性，想有人幫你分析曬，自己唔洗諗，唔肯自己了解

唔係相信唔流血
當反抗嘅時候可能最後會流血
但而家係講到點樣防禦

當我地做到焦土政策
好似瑞士軍事咁
佢哋根本唔會咁蠢晒兵力鎮壓
因為冇晒兵力得唔到成果

push

08年個陣我都係講我係香港人啦
仲覺得Peking奧運關香港撚事咩
唔好成日講到個個都係咁
其實08個陣有呢個現象根本反映咗香港有好多人都唔係香港出世
點解我一直咁強調呢樣野咪就係因為你一定要係嗰個地方出世先會對嗰個地方有歸屬感
反之亦然
08班中國人就係對佢地既出生地歸屬感既自然反應

點解啲唔美屬香港?
有美國保護 有美國護照 可以做美國總統

但係其實民族主義係咪真係咁重要
明白民族主義係基礎
但係如果我哋要成立一個民主民治民享嘅社會
我哋係咪一定要咁愛民族
如果捨棄中國文化
香港人嘅歷史根源根本唔長
如果要跟隨華夏文化跟隨中國傳統文化
我哋根本同中共統治冇分別
上面都有人講過
我哋香港有唔少人就係分唔清香港同中國嘅分別

我覺得香港始終係一個多元化社會
文化丶思想都有唔同
集中鞏固一種民族主義未必係最理想
我哋講民族主義係因為要令人哋知道我哋同中國係有分別
我哋係歷史文化價值值得擁有一個國家
但係而家係一個大是大非嘅時代
係一個我哋俾人剝削緊嘅時代
我哋要嘅係empowerment 要嘅係真正嘅自治自決
係呢個時間鞏固嘅民族基礎仲係必須咩

假設如果個個人都知道香港獨立係唯一出路嘅
公投點會輸
我個人係咁諗

咁美國點解會肯幫香港先？

香港獨立從來都只係真香港人既夢想
要實現呢個夢想第一步絕對係要排華
唔實踐排華既話
就算比香港係名義上獨立咗
到最終都只會變返中國香港

我用字唔啱，係身份認同，我嘅意思係香港人好簡單就會因為一啲外在嘅條件影響自己係香港人，支那人嘅身份影同，難保過幾年香港人又覺得自己係中國人唔需要獨立（連登同溫層外）可能係中國換主席，可能係其他

但係係咪真係咁重要
身份認同係一個要素
但我想講嘅係 可行性同必然性嘅問題

身份認同係可能性嘅問題
香港獨立係必然性嘅問題
當如果真係覺得香港獨立唯一出路嘅話
（理由最簡單來講係其他方法work 同埋繼續活係中共底下唔work)
獨立就係必然
如果必然性大
大部份人都覺得係一定要獨立嘅
咁洗咩理呢啲元素 洗咩理身份認同
建國可以係一個多元化國家
多文化多身份
就好似新加坡丶馬來西亞咁
亦都可以喺建國之後先形成
就好似澳洲丶美國咁

台灣收唔到仲有個原因，係真係無能力收，睇ptt有post講過解放軍兩棲戰力嚴重不足，連發動登陸戰嘅本錢都無。

認真答你

香港開埠以嚟嘅最大價值係香港中國化得嚟又唔係中國，各國要借香港呢個port做中間貿易。要獨立首要係要執好中國貿易呢樣，如果香港獨立但同中國貿易中斷，各國資本就無留喺香港嘅理由，更遑論係幫手。

處理唔到中國貿易手尾呢樣嘢，係無外國會幫你。

個重點係支本法係係中國憲法之下
Law hierarchy
因為主權係北京
支那邊日唔高興
係可以根憲法收支本法同成個港共皮
簡單而言
一国两制下既雙普選係會隨時無
特別係支那民族性咁強

無數
要廢除所有中國習俗

60年代中國貿易好多？

保持自由市場就解決到
我覺得獨立既前題係英美支持
佢地支持就無關稅既concern
然後我地健立翻真正健全既英式法治系統

就算支那block 9香港 啲商人翻個牆就過到黎
長遠發展更快

根深蒂固嘅問題係中國歷來都冇尊重地方自治嘅傳統
大一統 改土歸流呢啲

基本上要預咗同支那敵對一個世代

所以係要搵外國甚至係俾壓力佢地幫手獨立
而唔係維持一國兩制
反正有曬法律理據比位英國美國入

主權在民, 香港獨立
power to the people, Independence of Hong kong

而家都已經係

首先一樣嘢，千祈唔好鑽法律嘅牛角尖，一鑽就出唔返嚟。永續乜乜物物只係九流政客撈油水嘅藉口，歷史從來唔會有人同在位政權打官司而政變成功。

到時國與國之間嘅敵對又係另一個層次
預咗同支那中斷所有貿易+人嘅來往

當時香港輕工業原料喺中國嚟架，只係香港嘅成品主要sell去其他國家。

要完全禁止兩地貿易係極困難，連南北韓都做唔到。

我諗香港人就算獨派唔會反對同中國繼續有貿易
只係中國會主動封鎖

第二就係戒紙上談兵，好似戴耀庭發動佔中，討論、演習、討論、演習，無限輪迴搞足兩年都未成事，結果黄之鋒一衝就佔咗。想獨立，仲有乜好討論？你有冇能力劏狗先？

封關都等於斷來往 你又嗌?
都係個句
用開放市場就吸到客
如果唔係洗乜到而家深圳同上海都取代唔到香港

就算支那封關唔俾支那人黎香港
無online banking?
無翻牆?
香港仍然係支那人最好既走資天堂

佢哋有部分人用非正式方法嚟當然接受

唔需要理佢地係咪正式方法
因為佢地無犯香港憲法

最好就兩廣都獨埋做buffer zone

因為香港 國際金融中心

其實係要先搵外國撐 而民意壓力同錢都係重點
再用法律逼中國失去香港主權
搵外國駐兵+幫我地練兵 就可以啦

唔洗等支爆
2047係大限唔係到時先開始
而家就要做

好多人話
港獨難度=五大訴求實現

因為中共根本唔會比五大訴求你
所以不如爭取港獨

但我覺得港獨重易成功
因為對象係外國政府支持

首先，你點班到堆軍火打解放軍

其實支那主動封鎖所有對外貿易，簡直係求之不得
過去幾十年全世界同支那做生意，結果佢就將你所有嘅資產全部搶曬，連知識產權都冇埋， 仲要用與論聲音控制言論自由 ，以及對敵對國家文攻武嚇

所以獨立之後有邊個仲夠膽同支那做生意嗰啲
全部都係賣港賊

港獨分分鐘易過五大訴求

所以要香港自己既憲法

Agree
其實我就唔信支那會放棄同香港既商業呀
有唔少科技以至軍事科技都係要香港先入口到

我哋香港人就係上一代逃離支那而成立

我覺得有啲野要自己做起
冇一個國家係人比壓力而建立
而係強力要求左先有外國支持

所以依幾年要增加本土優勢？
一味商業好快被其他支那地區超越
一日唔玩本土特色
發展旅遊藝術甚至科技
香港遲早玩完
到時自己唔好話獨立
做一個省嘅力量都冇

外國支持其實一直有
一直有游說團幫手

但好簡單一個概念
我哋自己內部民意都未顯示到比佢哋睇我哋想獨立
佢點會支持
兵呢啲嘢錢就解決得到
建國之後只要拎得返庫房錢一定有

我認為要同時做 無分先後
咁先可以相輔相成 互相借力

俾壓力我意思係民意 借媒體力量
就等於美國簽人權法案
係講錢 但佢地都要講image
選民都睇住佢地做野

其實如果係中共底下乞求民主
根本冇可能
所以香港獨立先係唯一出路

你其他國家獨立唔通次次都係有軍火先獨立到咩
可以有唔同方法
有激進嘅用溫和嘅行動
加上國際壓力
好多嘢驅使之下都可以獨立到

無錯解放軍好大機會會鎮壓
但革命就要預咗流命
如果革命係大多數人想嘅話
就算佢點鎮都唔會鎮得晒

經濟力量可以大過軍事力量

蘇聯解體
納粹隔離嘅瑞士可以keep住冇事
都係因為錢

邊個遊說緊？
泛民？眾志？攬炒？城邦？hkiad?
仲查緊警暴要緊雙普選平權緊bno喎
我感覺so far最有聲氣清晰講主權問題既都係Hkip
但佢地好少人同係咁比攬炒抹黑喎
陳浩天..errr??
天琦
不過我覺得個個新既香港獨立堂可以加入試下

民意同遊說都係可以一齊做無分先後
見到有人遊說，有啲希望
(希望)啲港豬會跟住嗌

獨派努力做文宣解釋主權concept啦

係呀 二戰都係
仲有佢哋焦土軍事政策

國歌同憲法我都知
但係國旗係邊度

主權在手

2016年有天琦係美國
依家有黃台仰？

黃台仰接受《蘋果》專訪時否認不再支持港獨，「我係話唔提倡，唔代表唔支持」，並指至今仍認同「以武制暴」概念，「一直所講嘅以武制暴，係面對政權同警察嘅暴力，我哋要用番相應程度嘅力量去對抗」。

二人在訪問中表示，自己的港獨的政見已有軟化，指港獨「已不在我們的議程」。《金融時報》以「stark change」（嚴重變化）來形容二人自 2016 年旺角騷亂以來，政治立場最大的轉變。李東昇說：「香港獨立運動有太多不確定因素，鎮壓實在太強。」他們指未來會集中在保護港人基本權利，以及港人獨特身份。

我唔怪佢 講真要KOL明獨係接近無可能
唔應該強加壓力俾佢地
亦係地下化既concept

但我地確實需要明獨既遊說團隊
立場要夠堅定
起到獨派大台
先帶領到香港人
說服國際支持

沒錯
但重係有好多人衝出嚟話要一國兩制就夠

所以要抗爭成功嘅話就必須要擺脫乞求爭取嘅心態

其實同好多外國朋友講香港有自己passport,法律,貨幣乜乜乜
佢哋第一反應都以為香港係獨立國家
再加上香港抗爭形象喺外國人眼中唔錯

只要香港人嗌要獨立
相信係可以令外國輿論支持同施壓俾外國政府

香港喺國外聲音就係被泛民喺一國兩制代表咗

要諗方法將香港獨立放上枱面

等天琦哥返出嚟就送佢上國際舞臺

發夢寫咗一部香港憲法

本人上年曾寫一部以內閣制為本的香港憲法
現在則重寫一部以瑞士模式，即委員會制及直接民主為本的香港憲法。
期望各位指教。

起碼我哋本地
甚至立法會要開始叫本土先囉

香港民主派一日都係相信民主可以係中共下產生
呢種咁天真嘅你想嘅話
一日都唔會成功
一定要要有個政黨講本土

Lm

成堆廢話,
其實只爭一樣: 全民勇武

連登仔以為上網鳩噏就可以獨立，仲話叫人去外國遊說人哋鳩噏

而家堡主被提名諾貝爾和平獎
已經係一個契機

認同

我唔支持「先自治，後獨立」嘅講法
一講東突、蒙古、西藏呢啲中共轄下嘅自治區
就知「自治」嘅下場係點

自治只會係大話
所以 香港獨立 唯一出路

脫離中共管治
聯合台灣便好

不要香港獨立
團結中華民族

根本唔同文化點解要依賴第二個政府
唔通香港人真係咁鍾意扎根係其他政權之下？
點解唔好好地地建立一個自己嘅政府
一個真正屬於香港人嘅一個政府

聯合台灣不是指隸屬於台灣
漢奸將香港獨立後再由英美管才是奴隸

咩叫漢奸？
我唔係漢人，香港人都甚少自居漢人

香港同台灣不嬲都係友好之邦
團結反殖共同體，對抗中共，建立主權國，都係大勢所趨

你想點樣聯合？

脫離中共
香港和台灣建立新中華聯邦之類
再招攬各大陸省市

聯合又唔係獨立又唔係隸屬係咩概念
Between我都唔係漢奸
唔係漢

香港獨立 唯一出路

點樣中華聯邦又唔係隸屬台灣
係咪睇動漫睇上腦
即係叫佢哋放低國家嘅身份
同我地平起平坐建立共和國？

你哋漢奸都好想拆散中國就真
我是想團結中華民族

天滅中共 誓必誅之

台灣同香港不是支那嘅一部分，唔好攞嚟相提並論
你喺建立聯邦嘅話就只可以參考歐洲聯盟嘅做法， 以統一機構共同管理前中華人民共和國省份嘅各項經濟政策、 貨幣架構、環境標準、司法制度，以及內部安全政策

拆散中國有咩問題
點解一定要擁護佢
究竟係國家重要啲定人民重要啲
你咁鍾意中華民族你唔去復興帝制？
香港同台灣發展根本唔同
文化法律信嘅都唔同
點解要夾硬將佢擺埋一齊

大佬呀，唔該你啦，普選、支爆都未做到唔好諗住未學行先學飛啦。支那未爆俾你獨立左都只會俾佢踩住上

驅逐支那畜 光復香港民族

驅逐赤共左膠畜牲 潔淨香港社會

一，點解要等支爆
二，支爆左香港咩都冇準備就會獨立到？

美國獨立開等英國破產左先成立架？

嗰陣英美人口比例、資源比例、打壓程度、支共脾性，完全係天同地之別

有人民先有國家
國家重要即人民重妻
外國人會真心對你嗎？
那外國可否讓香港人參政？
香港搞成咁外國都有份

邊個話要外國
我哋有話要隸屬其他國家咩
但係你話我哋要隸屬台灣
咁台灣如果你咁講嘅話
「台灣人會真心對你嗎？
那台灣人可否讓香港參政？」
同埋咩叫香港搞成咁外國都有份
5毛

好撚高質終於開始多人講重有詳細計劃！推

獨立又好 民族主義又好

講咩野到好，你地欠缺既係香港既靈魂、精神、
抄人地講咩野憲法，民主，自由，制度等，
依d野你成左型再處理都唔係問題，
而家你地既情況就好似 未學行就先學走咁，一下就跳到
創立國家，創立民族，創立制度，本末倒置。

抄唔係問題，但如果你無一樣香港可獨立於世界既野，
根本就無意義。

做咩一定要跟外國個套
點解唔可以自定

邊個話跟外國
係參考其他外國例子
你唔睇吓實際人哋點做你只係空口說白話
同樣問題
點解我哋要跟台灣
唔自定

何謂靈魂精神？
香港人冇靈魂冇精神？
同埋點解叫抄
我哋本來就係一個民族
我哋點會冇可以獨立於世界嘅嘢
我哋嘅獨立性唔係？
民主自由呢啲就越抄
咁係咪應該跟返傳統中國行君制呀

咁又係
台灣人都未必個個真心
國民黨都喑紅
香港人都多漢奸

主權國 既 定義係別國既認同，
你地一開始就直接構思 國家層面既野，忽視個人果刻開始，
就已經本末倒置，好學唔學，學埋哂開口埋口就國家國家、制度制度
跳哂步，話你抄就係咁解，無用過自己個腦去諗個答案點出黎，抄份答案，限制哂自己既可能性，仲同人講民族民族，連民族主義本身都係抄既。
「我哋本來就係一個民族」，
笑死人，你要討論民族既話就唔好再講依d煽動性既說話，
全世界既民族都係由人創造/建構出黎，唔存「自古永有」既概念。
你最大既對手，「中華民族」係梁啟超未發明之前根本就唔存在。
咩野「本來就係一個民族」，廢話一句。
你連民族主義既特性都唔識就唔好煽動人，教埋你，佢既特性係「依附」。我知你地想創立「香港民族」對抗 「中華民族」，人地既民族主義依附緊n年既華夏文化，知唔知點解 孫中山 會被共產黨同國民黨 共推為國父，因為佢就係 「中華民族」既執行者，無佢既話，共產黨同國民黨既基根，即中華人民就唔會存在。

講遠左，直接答你，你要建構香港民族，但無建構過佢既靈魂同精神，
根本就係毫無意義，因為你傳承唔到落去，俾你有哂手手腳腳又點，
制度，國家，憲法，所有外在既野都會腐爛，隨時間更改，究竟你依個民族既後代究竟可以有咩野價值係你手上傳承落去??
而且有咩野獨立性可以令到人類文明值得記住依個民族?

目前我見到既 香港民族 所依附既就係 「反對中國」，
當無左中國，香港民族就咩野就唔係，
香港民族依然都係要依附係中國身上，先見佢地既價值
咁既民族又有咩野值得人去嚮往 ? 你班食人血饅頭既民族主義者會唔會太撚廢 ?